\input{config_TFJM_diapo.tex}

\begin{document}
\usetikzlibrary{arrows,babel,calc,backgrounds,decorations,graphdrawing,graphs,shapes,trees}
\usegdlibrary{trees}


\begin{frame}
    \begin{block}{\centerline{\LARGE Télé truquée}}
        \centerline{Présenté par l'équipe $\pi\mathbb{ZZ}\forall$ (AZZ)}
    \end{block}
    \vspace{1cm}
    \begin{figure}[b]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.05]{images/télé.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}


\section{Présentation du problème}%1min
\subsection{}
\begin{frame}{Présentation du problème}
    \begin{outline}
        \1 L'émission télévisée.  \pause
        \1 Denis et les tableaux de préférence. \pause
        \1 La direction artistique et les listes d'objectifs. \pause
        \1 La liste est-elle réalisable ? 
    \end{outline}
\end{frame}


\section{Cycles}
%\begin{frame}{Les $k$-cycles.}
%    \begin{figure}
%        \centering
%        \resizebox{0.5\textwidth}{!}{
%            \input{images/diapo/cycle}
%        }
%        \caption{Représentation sous forme de graphe d'une liste d'objectif contenant un $k$-cycle.}
%    \end{figure}
%\end{frame}
\section{Question 2}
\begin{frame}{Si la liste contient un $n$-cycle}
\begin{figure}
    \centering
\begin{tikzpicture}[scale=2]
    \foreach \p in {0,...,3}{
        \node[Participantn] (P\p) at (90-90*\p:1) {$P_\p$};
    }
    \foreach \p/\q in {0/1, 1/2, 2/3, 3/0}{
        \draw[FlecheC=black] (P\p) -- (P\q); 
    }
\end{tikzpicture}
\end{figure}
    \begin{block}{Méthode}
         $P_x$ classe en position $n-2$ le participant $P_{R_n(x-1)}$
    \end{block}
\end{frame}
\begin{frame}{Représentation sous forme de graphe des listes et des tableaux}
    \begin{figure}
        \begin{figure}[ht]
    \centering\hfill
    \begin{subfigure}{0.45\linewidth}
        \resizebox{0.9\linewidth}{!}{
            \begin{tikzpicture}[scale=2]
                \foreach \p in {0,...,3}{\node[Participantn] (P\p) at (90-90*\p:1) {$P_\p$};}
                \foreach \p/\q in {0/1, 1/2, 2/3, 3/0}{\draw[FlecheC=black] (P\p) -- (P\q);}
            \end{tikzpicture}
        }
        \caption{Liste d'objectif}
    \end{subfigure}\hfill
    \begin{subfigure}{0.45\linewidth}
    \resizebox{0.9\linewidth}{!}{
        \begin{tikzpicture}[scale=2]
                        \foreach \p in {0,...,3}{\node[ParticipantC=colorB] (P\p) at (90-90*\p:1) {$P_\p$};}
            \foreach \p/\q in {0/1, 1/2, 2/3, 3/0}{\draw[FlecheC=black] (P\q) -- (P\p);}
            
        \end{tikzpicture}}
        \caption{Tableau de préférence}
    \end{subfigure}\hfill
\end{figure}
    \end{figure}
\end{frame}



% \begin{frame}{Cas $n=3$}
%     \begin{figure}
%         \centering
%     \begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=0.5cm, scale=4]
%     \node[Participantn] (P0) at (0,2) {$P_x$};
%     \node[Participantn] (P1) at (1,2) {$P_y$};
%     \node[Participantn] (P2) at (2,2) {$P_z$};
    
%     \draw[FlecheC=black, ->] (P0) -- (P1);
%     \draw[FlecheC=black, ->] (P1) -- (P2);
%     \draw[FlecheC=colorV, ->] (P2) to[out=180-45,in=45,  looseness=1] (P0);
%     \draw[FlecheC=colorR, ->] (P2) to[out=180+45,in=-45, looseness=1] (P1);
%     \end{tikzpicture}
%     \end{figure}
    
%     \begin{figure}
%         \centering
%     \begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=0.5cm, scale=4]
%     \node[Participantn] (P0) at (0,2) {$P_x$};
%     \node[Participantn] (P1) at (1,2) {$P_y$};
%     \node[Participantn] (P2) at (2,2) {$P_z$};
    
%     \draw[FlecheC=black, ->] (P0) -- (P1);
%     \draw[FlecheC=black, ->] (P1) -- (P0);
%     \draw[FlecheC=colorR, ->] (P2) to[out=180-45,in=45,  looseness=1] (P0);
%     \draw[FlecheC=colorR, ->] (P2) to[out=180+45,in=-45, looseness=1] (P1);
%     \end{tikzpicture}
%     \end{figure}
% \end{frame}

\newcommand{\Cg}[1]{\textcolor{colorGclair}{#1}}
\newcommand{\Cv}[1]{\textcolor{colorB}{#1}}
\newcommand{\Cb}[1]{\textcolor{colorA}{#1}}
\newcommand{\Cr}[1]{\textcolor{colorR}{#1}}
\section{Question 6}
\begin{frame}{Ajout d'un participant}
\FloatBarrier
\begin{figure}[ht]
    \centering\hfill
    \begin{subfigure}{0.45\linewidth}
        \resizebox{0.9\linewidth}{!}{
            \input{images/ajout/ligne}
        }
        \caption{Liste d'objectif originelle pour $4$ participants.}
    \end{subfigure}\hfill
    \begin{subfigure}{0.45\linewidth}
        \centering\hfill
        \begin{adjustbox}{max width=\textwidth}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}\cline{2-5}
            \multicolumn{1}{c}{~} & \multicolumn{4}{|c|}{participants}\\\hline
            Préférences & A & B & C & D\\\hline
            0 & \Cg{C} & \Cg{C} & \Cg{D} & \Cg{B} \\\hline
            1 & \Cg{C} & \Cg{C} & \Cg{D} & \Cg{B} \\\hline
            2 & \Cb{D} & \Cb{A} & \Cb{B} & \Cb{C} \\\hline
        \end{tabular}\end{adjustbox}\hfill
        \caption{Liste d'objectif pour $4$ participants.}
    \end{subfigure}
    \hfill
\end{figure}
\FloatBarrier
\end{frame}


\begin{frame}{Ajout d'un participant}
\FloatBarrier
\begin{figure}[ht]
    \centering\hfill
    \begin{subfigure}{0.45\linewidth}
        \resizebox{0.9\linewidth}{!}{
            \input{images/ajout/ligne_ajout}
        }
         \caption{Liste d'objectif pour $5$ participants. }
    \end{subfigure}\hfill
    \begin{subfigure}{0.45\linewidth}
        \begin{figure}
            \centering\hfill
            \begin{adjustbox}{max width=\textwidth}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}\cline{2-6}
                \multicolumn{1}{c}{~} & \multicolumn{5}{|c|}{participants}\\\hline
                Préférences & A & B & C & D & E \\\hline
                0 & \Cg{B} & \Cg{D} & \Cg{A} & \Cg{A} & \Cg{A} \\\hline
                1 & \Cv{C} & \Cv{C} & \Cg{D} & \Cg{B} & \Cg{D} \\\hline
                2 & \Cr{E} & \Cr{E} & \Cb{B} & \Cb{C} & \Cb{B} \\\hline
                3 & \Cb{D} & \Cb{A} & \Cr{E} & \Cr{E} & \Cv{C} \\\hline
            \end{tabular}\end{adjustbox}\hfill
            \caption{Tableau de préférence pour la nouvelle liste}
        \end{figure}
    \end{subfigure}\hfill
\end{figure}
\FloatBarrier
\end{frame}

%note sur fig fausse à la fin

\begin{frame}{$2$-coloration}
\begin{figure}[ht!]
    \centering\hfill
    \begin{subfigure}[b]{0.30\textwidth}
         \centering
         \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
            \input{images/2coloration/2 couleurs}
         }
         \caption{Graphe 2-coloriable}
    \end{subfigure}
    \hfill\pause
    \begin{subfigure}[b]{0.30\textwidth}
         \centering
         \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
            \input{images/2coloration/fleche1}
         }
         \caption{Préférence $n-2$.}
    \end{subfigure}
    \hfill\pause
    \begin{subfigure}[b]{0.30\textwidth}
         \centering
         \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
            \input{images/2coloration/fleche2}
         }
         \caption{Préférence $n-3$.}
    \end{subfigure}\hfill
\end{figure}
\end{frame}

\section{Question 3}
\begin{frame}{Ajout de $N$ participants}
\begin{figure}[ht!]
    \centering\hfill\pause
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \centering
        \resizebox{!}{0.25\textheight}{
            \input{images/methode3-tikz/tikz-methode3-fleche_n-2.tikz}
        }\label{fig:fleche_n-2}
        \caption{Graphe représentant le classement en position $n-2$. }
    \end{subfigure}
    \hfill\pause
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
         \centering
         \resizebox{!}{0.25\textheight}{
            \input{images/methode3-tikz/tikz-methode3-fleche_n-3.tikz}
         }\label{fig:fleche_n-3}
         \caption{Graphe représentant le classement en position $n-3$.}
    \end{subfigure}
    \hfill\pause
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
         \centering
         \resizebox{!}{0.2\textheight}{
            \input{images/methode3-tikz/tikz-methode3-fleche_n-4.tikz}
         }\label{fig:fleche_n-4}
         \caption{Graphe représentant le classement en position $n-4$.}
    \end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Merci pour votre écoute !}
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \begin{pgfonlayer}{background}
          \node[anchor=south west,outer sep=0pt,inner sep=0pt] at ($(current page.south west)+(0.3cm,0.6cm)$) {\includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/teletfjm.jpg}};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
\end{frame}

\setSmallFootline
\begin{frame}
\end{frame}
\setDefaultFootline


\begin{frame}{Participant favorisé}
    \begin{figure}
         \resizebox{0.8\linewidth}{!}{\input{images/diapo/favorisé1}}
    \end{figure}\hfill 
    \pause    
    \begin{block}{Méthode}
        $P_{n-1}$ classe en position $n-2$ le participant $P_{n-2}$\smallskip \\
        $P_{x \neq n-1}$ classe en position $n-2$ le participant $P_{R_n(x-1)}$
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Représentation sous forme de graphe des listes et tableaux}
\begin{figure}
    \centering\hfill
    \begin{subfigure}[b]{0.55\linewidth}
         \resizebox{0.9\linewidth}{!}{\input{images/diapo/favorisé1}}
         \caption{Objectifs}
    \end{subfigure}\hfill
    \begin{subfigure}[b]{0.35\linewidth}
         \resizebox{0.9\linewidth}{!}{\input{images/diapo/favorisé2}}
         \caption{Préférence}
    \end{subfigure}\hfill
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\FloatBarrier
\begin{figure}[ht]\label{fig:3-realiste}
    \centering\hfill
    \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
        \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
            \begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=0.5cm, scale=4]
    \node[Participantn] (P0) at (0,2) {$P_x$};
    \node[Participantn] (P1) at (1,2) {$P_y$};
    \node[Participantn] (P2) at (2,2) {$P_z$};
    
    \draw[FlecheA, ->] (P0) -- (P1);
    \draw[FlecheA, ->] (P1) -- (P2);
    \draw[FlecheC=colorV, ->] (P2) to[out=180-45,in=45,  looseness=1] (P0);
    \draw[FlecheC=colorR, ->] (P2) to[out=180+45,in=-45, looseness=1] (P1);
\end{tikzpicture}
        }
        \caption{Si $P_Y$ a pour objectif $P_Z$.}\label{fig:fig1?}
    \end{subfigure}\hfill
    \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
        \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
            \begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=0.5cm, scale=4]
    \node[Participantn] (P0) at (0,2) {$P_x$};
    \node[Participantn] (P1) at (1,2) {$P_y$};
    \node[Participantn] (P2) at (2,2) {$P_z$};
    
    \draw[FlecheA, ->] (P0) -- (P1);
    \draw[FlecheA, ->] (P1) -- (P0);
    \draw[FlecheC=colorR, ->] (P2) to[out=180-45,in=45,  looseness=1] (P0);
    \draw[FlecheC=colorR, ->] (P2) to[out=180+45,in=-45, looseness=1] (P1);
\end{tikzpicture}
        }         
        \caption{Si $P_Y$ a pour objectif $P_X$.}
    \end{subfigure}\hfill
    \caption{ }
\end{figure}
\end{frame}

\setSmallFootline

\begin{frame}
\end{frame}

\end{document}
